★料香港申請債務重組及破產市民將顯著增加

據MoneyHero公布的數據顯示，今年首季經其網站申請貸款宗數較去年同期增加65%，按季升28%；單計3月申請數字按月升71%。

數據亦顯示，MoneyHero網站今年首季有關「債務重組/破產」﹑「信貸評級」及「特上/特快貸款」等主題文章的瀏覽量有明升幅。截至今年3月底，「債務重組/破產」相關主題文章瀏覽升幅最大，較1月上升69.6%；「信貸評級」文章瀏覽量按年升47.5%，「網上/特快貸款」文章瀏覽量增加26.7%。

平台又預期，第2季「短期」及「特快貸款」需求將上升，並認為財困仍可以借貸取得臨時現金流，固此申請破產人士不會在第2季急升。可是MoneyHero預料疫情在第2季仍未有放緩跡象，因經濟轉差影響將於第3季浮現，料申請債務重組或破產市民將明顯增加。同時銀行亦因應壞賬及環球經濟風險而調升貸款息率。

睇定差唔多啦

汪狗：香港有七成人供滿層數，仲有三成人已經接近供完。唔買樓既風險遠大於買樓既風險。

供完果d係舊樓